謝偉俊籲研究提早拎MPF作首置 但人均結存原來得18萬

香港僱員及僱主每月均需向強積金供款，但一般情況下僱員退休後才能提取，政府正研究容許市民在退休前一段時間，提取部分累算權益，作為首次置業用途。立法會議員謝偉俊於立法會會議上質詢，強積金一樣是市民資產，為何不能容許作首期置業上車，一併解決退休後的住屋問題。

財經事務及庫務局局長劉怡翔表示，新加坡有關方面可作退休、置業和醫療的供款率可佔收入的37%，而香港強積金連同僱主部分合計只是10%，不能相比，政府正研究可否將強積金部分作首置用途，需要以通盤方式考慮，檢視與強積金目的是否一致。

劉怡翔又指，香港強積金戶口平均結存只有18萬元，如提取部分的數目，相信不會對首期好有大幫助，但會研究在政策上有甚麼可行方法。

對退休都唔見得有幫助

提唔提取， 強姦金對退休或買樓做首期都冇咩幫助，不如直接取消佢仲好喇。

跟本mpf已經唔夠基本安老生活使用，更何況係攞嚟當首期

十八萬 有冇可能咁少呀

利好樓價消息

柒頭 9up當秘級

其實不嬲應該用果舊錢 做最好既投資 例如學新加坡咁 不過係你香港政府咁多年都唔做姐

點解一定要買樓
依家價高市淡 想全民火葬？

依條仆街離地到

政府真係痴哂線，為咗保住個樓價唔跌真係無所不用其極。

連D窮撚都要逼哂上車，全民負債，想作反都要擔心冇咗份工供唔到樓，連個住嘅地方都冇埋。

臨退休拎出黎做「首期」，之後點撚樣供？
銀行都唔做按歇

好多人唔理由佢蝕

Mpf真係好on9 你要搞退保唔係問題
問題係你mpf要用黎投資基金
但一般人連升同跌咩組知都唔得閒理

學葉劉03年話齋:唔通的士司機、酒樓侍應、麥當勞服務員會逐條數理

如果冇mpf 有幾多基金佬要轉行

有幾多人真係會認真睇本基金指南
又咪係睇個名亂揀, 之後唔理

理完又可以賺幾多， 同一筆錢自己拎去買藍籌， 跑贏哂大部份基金， 最重要唔洗蝕行政費管理費

連MPF都要送埋畀地產商

買個骨灰龕首期囉

說好的回報呢

18萬最多3年咪用晒囉，e家補貼做首期有咩問題呀，3年時間層樓升值快過強姦金呀憨鳩

X2